[
    {
        "question": "Что означает слово earthquake?",
        "options": [
            "a) Цунами",
            "b) Землетрясение",
            "c) Лавина",
            "d) Оползень"
        ],
        "correct_answer": "b) Землетрясение"
    },
    {
        "question": "Как перевести слово avalanche?",
        "options": [
            "a) Лавина",
            "b) Цунами",
            "c) Землетрясение",
            "d) Сель"
        ],
        "correct_answer": "a) Лавина"
    },
    {
        "question": "Что обозначает слово debris?",
        "options": [
            "a) Огонь",
            "b) Обломки",
            "c) Камни",
            "d) Лед"
        ],
        "correct_answer": "b) Обломки"
    },
    {
        "question": "Как перевести слово blaze?",
        "options": [
            "a) Лавина",
            "b) Землетрясение",
            "c) Пламя",
            "d) Вода"
        ],
        "correct_answer": "c) Пламя"
    },
    {
        "question": "Что означает слово authorities?",
        "options": [
            "a) Жители",
            "b) Власти",
            "c) Соседи",
            "d) Службы"
        ],
        "correct_answer": "b) Власти"
    },
    {
        "question": "Как перевести слово evacuation?",
        "options": [
            "a) Спасение",
            "b) Эвакуация",
            "c) Укрытие",
            "d) Нападение"
        ],
        "correct_answer": "b) Эвакуация"
    },
    {
        "question": "Что обозначает слово ecosystem?",
        "options": [
            "a) Экосистема",
            "b) Ландшафт",
            "c) Катастрофа",
            "d) Океан"
        ],
        "correct_answer": "a) Экосистема"
    },
    {
        "question": "Как перевести слово disaster?",
        "options": [
            "a) Праздник",
            "b) Катастрофа",
            "c) Ветер",
            "d) Ливень"
        ],
        "correct_answer": "b) Катастрофа"
    },
    {
        "question": "Что означает слово tsunami?",
        "options": [
            "a) Лавина",
            "b) Цунами",
            "c) Ураган",
            "d) Сель"
        ],
        "correct_answer": "b) Цунами"
    },
    {
        "question": "Как перевести слово courageous?",
        "options": [
            "a) Страшный",
            "b) Смелый",
            "c) Грустный",
            "d) Забавный"
        ],
        "correct_answer": "b) Смелый"
    },
    {
        "question": "Что обозначает слово rescue?",
        "options": [
            "a) Укрытие",
            "b) Эвакуация",
            "c) Спасение",
            "d) Перемещение"
        ],
        "correct_answer": "c) Спасение"
    },
    {
        "question": "Как перевести слово sheltering?",
        "options": [
            "a) Прятаться",
            "b) Кричать",
            "c) Убегать",
            "d) Наблюдать"
        ],
        "correct_answer": "a) Прятаться"
    },
    {
        "question": "Что означает слово explosion?",
        "options": [
            "a) Пожар",
            "b) Взрыв",
            "c) Потоп",
            "d) Сражение"
        ],
        "correct_answer": "b) Взрыв"
    },
    {
        "question": "Как перевести слово flood?",
        "options": [
            "a) Пожар",
            "b) Наводнение",
            "c) Землетрясение",
            "d) Ветер"
        ],
        "correct_answer": "b) Наводнение"
    },
    {
        "question": "Что обозначает слово broadcast?",
        "options": [
            "a) Транслировать",
            "b) Сообщить",
            "c) Спасать",
            "d) Ремонтировать"
        ],
        "correct_answer": "a) Транслировать"
    },
    {
        "question": "Как перевести слово consequences?",
        "options": [
            "a) Причины",
            "b) Последствия",
            "c) Угроза",
            "d) Достижения"
        ],
        "correct_answer": "b) Последствия"
    },
    {
        "question": "Что означает слово emergency?",
        "options": [
            "a) Чрезвычайная ситуация",
            "b) Праздник",
            "c) Ожидание",
            "d) Взрыв"
        ],
        "correct_answer": "a) Чрезвычайная ситуация"
    },
    {
        "question": "Как перевести слово landslide?",
        "options": [
            "a) Сель",
            "b) Наводнение",
            "c) Землетрясение",
            "d) Лавина"
        ],
        "correct_answer": "a) Сель"
    },
    {
        "question": "Что обозначает слово fearless?",
        "options": [
            "a) Смелый",
            "b) Ловкий",
            "c) Опасный",
            "d) Неосторожный"
        ],
        "correct_answer": "a) Смелый"
    },
    {
        "question": "Как перевести слово precautions?",
        "options": [
            "a) Угрозы",
            "b) Предосторожности",
            "c) Нападение",
            "d) Риск"
        ],
        "correct_answer": "b) Предосторожности"
    },
    {
        "question": "Что означает слово aftermath?",
        "options": [
            "a) Последствия",
            "b) Причины",
            "c) Начало",
            "d) Подготовка"
        ],
        "correct_answer": "a) Последствия"
    },
    {
        "question": "Как перевести слово evacuation?",
        "options": [
            "a) Эвакуация",
            "b) Задержка",
            "c) Подготовка",
            "d) Призыв"
        ],
        "correct_answer": "a) Эвакуация"
    },
    {
        "question": "Что обозначает слово relief?",
        "options": [
            "a) Спокойствие",
            "b) Облегчение",
            "c) Напряжение",
            "d) Злость"
        ],
        "correct_answer": "b) Облегчение"
    },
    {
        "question": "Как перевести слово assistance?",
        "options": [
            "a) Помощь",
            "b) Угроза",
            "c) Сила",
            "d) Устойчивость"
        ],
        "correct_answer": "a) Помощь"
    },
    {
        "question": "Что означает слово dormant?",
        "options": [
            "a) Активный",
            "b) Спящий",
            "c) Опасный",
            "d) Нестабильный"
        ],
        "correct_answer": "b) Спящий"
    },
    {
        "question": "Как перевести слово recovery?",
        "options": [
            "a) Восстановление",
            "b) Разрушение",
            "c) Задержка",
            "d) Потери"
        ],
        "correct_answer": "a) Восстановление"
    },
    {
        "question": "Что обозначает слово impact?",
        "options": [
            "a) Удар",
            "b) Прыжок",
            "c) Призыв",
            "d) Полет"
        ],
        "correct_answer": "a) Удар"
    },
    {
        "question": "Как перевести слово threat?",
        "options": [
            "a) Угроза",
            "b) Помощь",
            "c) Предложение",
            "d) Риск"
        ],
        "correct_answer": "a) Угроза"
    },
    {
        "question": "Что означает слово fatal?",
        "options": [
            "a) Летальный",
            "b) Смешной",
            "c) Медленный",
            "d) Активный"
        ],
        "correct_answer": "a) Летальный"
    },
    {
        "question": "Как перевести слово warnings?",
        "options": [
            "a) Предупреждения",
            "b) Угрозы",
            "c) Последствия",
            "d) Аварии"
        ],
        "correct_answer": "a) Предупреждения"
    }
]
